葉劉淑儀指特朗普做法無理 相信中央及特區有反制措施

新民黨主席葉劉淑儀批評，美國總統特朗普簽署行政命令取消香港特殊待遇等，做法極為蠻橫無理，蓄意打擊香港落實國安法，刻意扭曲香港憲制地位，相信中央及特區政府會有反制措施應對。

身兼行政會議成員的葉劉淑儀指出，美方制裁措施包括，對將來執行國安法的官員進行逮捕、拘留、囚禁等，批評美方有意恐嚇執行國安法官員，侵犯香港高度自治，形容有關做法是最離譜。

她說，其他制裁措施包括取消香港訪美十年簽證、終止移交判囚人士安排、暫緩移交逃犯、取消部分學術交流、中止與中大一個學院合作等，但並無提及有關港美刑事司法的互助安排，她認為港方可提出暫緩。

葉劉淑儀相信，有關措施會影響香港的國際地位及前往美國旅遊人士，但對本港金融影響非常有限，亦不會影響本港聯繫匯率運作。她說，當地疫情嚴重，亦有強烈種族歧視，相信有很多港人不想前往當地。

你邊撚個

美國同意香港係中國一部份，邊度無理？

應該犯左蟈安法，可以去美帝度拉鳩佢

最尾幾句真係笑撚死

影響一小撮人啫
基本法會保障佢地架嘛

點解唔撚屌美國粗暴干預中國內政

去美國!? 佢申請到美國visa先再講啦

並沒有

第一個制裁呢條老妖先......

佢痴得好癲

1st best friend

根本冇制裁過

個西樣似喊過嚟

對眼似喊過

開夜車睇TRUMP講野跟住驚到訓唔到？

相信有很多港人不想前往當地

佢講完唔笑果下又幾好野喎
咁佢個女做咩去美國升學？點解唔去中國升學？點解唔去一帶一路戰略國家升學？